[
  {
    "category": "suyekshi",
    "questions": [
      {
        "question": "Сүйекші романындағы басты кейіпкер кім?",
        "options": ["Әлібек", "Қанат", "Тұңғыш", "Ержан"],
        "answer": "Тұңғыш"
      },
      {
        "question": "Доскейдин жауы?",
        "options": ["", "", "", ""],
        "answer": "Шерали"
      },
      {
        "question": "?",
        "options": ["", "", "", ""],
        "answer": ""
      },
      {
        "question": "?",
        "options": ["", "", "", ""],
        "answer": ""
      },
      {
        "question": "?",
        "options": ["", "", "", ""],
        "answer": ""
      }
    ]
  },
  {
    "category": "olen_kara_soz",
    "questions": [
      {
        "question": "Абайдың 5-ші қара сөзінде ?",
        "options": ["", "", "", ""],
        "answer": ""
      },
      {
        "question": "Абайдың 'Білімдіден шыққан сөз өлеңінде қандай ?",
        "options": ["", "", "", ""],
        "answer": ""
      },
      {
        "question": "?",
        "options": ["", "", "", ""],
        "answer": ""
      },
      {
        "question": "?",
        "options": ["", "", "", ""],
        "answer": ""
      }
    ]
  },
  {
    "category": "abai_omiri",
    "questions": [
      {
        "question": "Абай Құнанбайұлы қай жылы дүниеге келді?",
        "options": ["1845", "1850", "1835", "1860"],
        "answer": "1845"
      },
      {
        "question": "Абай атадан, анадан неше?",
        "options": ["атадан 6 анадан 4", "", "", ""],
        "answer": "атадан 6 анадан 4"
      },
      {
        "question": "Абайдың шын есімі кім?",
        "options": ["Құнанбай", "Ибраһим", "Мұхтар", "Әлихан"],
        "answer": "Ибраһим"
      },
      {
        "question": "Абай Құнанбайұлы қай жерде дүниеге келген?",
        "options": ["Қызылорда", "Семей", "Шыңғыстау", "Орал"],
        "answer": "Шыңғыстау"
      },
      {
        "question": "Абай кайда жерленген?",
        "options": ["", "шынгыстау", "Баканас жидебай", "Бөгенбай батыр"],
        "answer": "Баканас жидебай"
      },
      {
        "question": "Абай қай жылы қайтыс болды?",
        "options": ["1895", "1904", "1913", "1920"],
        "answer": "1904"
      },
      {
        "question": "Абай неше жасында медреседе оқи бастады?",
        "options": ["5", "9", "13", "15"],
        "answer": "9"
      },
      {
        "question": "Абай қандай шығармаларын орыс тілінен аударды?",
        "options": ["Лермонтов, Пушкин, Крылов", "Гете, Байрон, Гюго", "Толстой, Чехов, Достоевский", "Шекспир, Данте, Мольер"],
        "answer": "Лермонтов, Пушкин, Крылов"
      },
      {
        "question": "Абайдын алгашкы өлени нешщ жасында жазылды?",
        "options": ["10", "20", "18", "12"],
        "answer": "10"
      },
      {
        "question": "Абайдың 1852 1855 устазы?",
        "options": ["Мұхтар Әуезов", "татар габидхан молда", "Сәкен Сейфуллин", "Ахмет Байтұрсынұлы"],
        "answer": "татар габидхан молда"
      },
      {
        "question": "Абай Дилдага неше жасында үйленди?",
        "options": ["15", "18", "16", "19"],
        "answer": "15"
      },
      {
        "question": "Абай айели Айгеримнин шын есими?",
        "options": ["15", "18", "16", "Шүкман"],
        "answer": "Шүкман"
      }
      ,
      {
        "question": "Абай  Айгеримге неше жасында үйленди?",
        "options": ["15", "28", "32", "30"],
        "answer": "30"
      },
      {
        "question": "Абай  Айгеримнин жас айырмашылыгы?",
        "options": ["15", "28", "32", "11"],
        "answer": "11"
      }
    ]
  }
]
